<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="index.xsl"?>
<data>
    <content>
        <title>CTRL+ALT+DELETE Дэвид Брэдли</title>
        <time>1981 год</time>
        <content>Программист Дэвид Брэдли работал над ПК для IBM в 1981 году. Его команда спешила закончить работы, так
            как Apple уже начала производить свои компьютеры. Для установки программ нужно было часто перезагружать
            систему вручную, и это отнимало много времени.
            Поэтому Дэвид решил присвоить сочетанию клавиш функцию быстрой перезагрузки. Он придумал Ctrl+Alt+Delete за
            пять минут и реализовал за десять. Как со временем признался программист, он никогда не подумал бы, что это
            станет самой популярной комбинацией в мире.
        </content>
        <image>david.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title access="true">Джин Бартик, одна из первых специалистов в области программирования
        </title>
        <time>1945</time>
        <content>Джин Бартик увлеклась математикой в педагогическом колледже и была лучшей в этой области. Поэтому
            преподаватель рекомендовал ей в 1945 году отправиться в Университет Пенсильвании, откуда ее направили в
            Абердинский испытательный полигон для работы в отделе артиллерийско-технического снабжения.

            Именно там создали первый электронный цифровой вычислитель общего назначения. Джин была одной из шести
            программистов, которые работали над этим устройством.

        </content>
        <image>1.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title access="true">Линн Конвей, пионер в дизайне микроэлектронных чипов</title>

        <time>1970</time>
        <content>Использование разработок Линн Конвей в основном отличает четвертое поколение компьютеров от третьего.

            В 70-х годах вычислительные схемы делали из сложных кристаллов. Для разработки даже маленькой схемы нужно
            было много времени и большая команда радиоинженеров. Чтобы разрабатывать сложные схемы, Линн заручилась
            помощью физика Карвера Мида. Вместе они создали элементы микросхем, в которых заранее учтены физические
            элементы. Это позволило сделать процессоры более компактными и функциональными.


        </content>
        <image>3.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Мартин Готс, владелец первого патента на программное обеспечение

        </title>
        <time>1965</time>
        <content>В 1965 году Мартин Готс подал первый патент на ПО в истории, чем вызвал 15-летнию дискуссию о том,
            могут ли программы быть авторскими.

            Мартин работал на IBM и создал метод, который помогал процессору быстрее сортировать данные. Его друг,
            адвокат Морт Джейкобс, убедил получить документально заверенную защиту новой технологии. Несмотря на то, что
            журналисты того времени говорили, что программа неосязаемая, патент спустя 3 года все-таки выдали.


        </content>
        <image>4.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Энди Херцфельд, настоящий архитектор ОС Macintosh

        </title>
        <time>1981
        </time>
        <content>Энди Херцфельд работал техническим руководителем по программному обеспечению для Macintosh, когда у нее
            все только начиналось. Он отвечал за общий вид системы и сам написал значительную часть системного кода. В
            1981 году он разработал начальные драйверы устройств и всю систему ввода/вывода, реализовал графический
            дизайн окон, меню и кнопок.

            Как говорит Энди, Mac был непопулярным проектом среди сотрудников групп Apple II и Apple Lisa, основные
            инвестиции получал Apple II. Однако ему нравилось работать над созданием компьютера для обычного
            пользователя.


        </content>
        <image>5.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Роберт Эллиот Кан, «отчим Интернета»

        </title>
        <time>1969</time>
        <content>Роберт Кан — создатель прототипа всемирной паутины, сети ARPAnet.

            В 1969 году в Министерстве обороны США решили создать метод надежной передачи информации во время войны. Боб
            Кан начал работу в государственном агентстве по военным разработкам ARPA (сейчас DARPA) в 1972 году. Работая
            над совместимостью разных каналов и сетей, команда Роберта Кана создала протокол удалённого сетевого обмена,
            известный сегодня как ТСP (Transmission Control Protocol), и протокол IP (Internet Protocol).
        </content>
        <image>6.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Теодор Нельсон, изобретатель понятия «гипертекст»

        </title>
        <time>1962</time>
        <content>Хотя Всемирная паутина была разработана в начале 90-х годов, термин «гипертекст» появился намного
            раньше. Он был придуман социологом и философом Тедом Нельсоном в 1962 году, а впервые опубликован в 1965
            году в описаниях гипертекстовой системы для хранения и поиска текста. Нельсон дал ей имя Xanadu. Он считал,
            что документы должны быть связаны ссылками с другими документами, а компьютеры будут хранить в себе все
            знания мира.

        </content>
        <image>7.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Брэд Тэмплтон, автор первых шуток в Интернете
        </title>
        <time>1987</time>
        <content>Программист Брэд Тэмплтон первым создал в Интернете что-то смешное. В 1987 году он запустил первый блог
            с новостями rec.humor.funny. Он вскоре стал большим хранилищем новостей, не только шуточных. Кроме того,
            люди там общались, спорили, оскорбляли друг друга и провоцировали ссоры, совсем как в современных социальных
            сетях.


        </content>
        <image>8.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Гэри Туэрк, отец спама
        </title>
        <time>1978</time>
        <content>
            Менеджер по маркетингу Digital Equipment Corp Гэри Туэрк совершил первую массовую рассылку в 1978 году. Он
            разослал 400 одинаковых писем с рекламой компьютеров компании по сети ARPAnet. Тогда это принесло компании
            доход в 13 млн долларов, а к Гэри прикрепилось прозвище «отец спама».

        </content>
        <image>88.jpg</image>
    </content>
    <content>
        <title>Рэй Томлинсон, создатель «@»
        </title>
        <time>1956 год</time>
        <content>
            Инженер компьютерной компании BBN Technologies, работавший над ARPAnet в 80-х, придумал программу для
            передачи сообщений с одного компьютера на другой.

            Рэй Томлинсон также предложил ставить знак «@» для обозначения хоста, так как он мало использовался и не мог
            быть воспринят неоднозначно. Совместно с коллегами он определил стандартный вид электронного письма с
            заголовками «From» (от кого), «Subject» (тема) и «Date» (дата).
        </content>
        <image>9.jpg</image>
    </content>
</data>